連登好似冇乜人討論《NANA》呢套神作

好多人都以為女仔先會睇NANA，但其實呢套野無論是男女、鐘唔鐘意二次元都好值得睇。

NANA嘅魅力在於超高寫實嘅故事同角色，作者矢澤愛平等地塑造每個人物獨有嘅價值觀。

此外，NANA中復雜而真實的人物關系，對男女心理需求差異嘅洞察力同準確拿捏，都係令矢澤愛以及佢嘅作品從無數少女漫畫中脫穎而出嘅關鍵之處。亦令讀者不斷自己代入角色。少一分則不現實，多了則刻奇，好似韓劇某D，為虐而虐。

大部分嘅少女漫畫同男性向嘅漫畫其實一樣無聊，除了外表身材出眾的主角，明明一無是處，卻受無數異性青睞，被爭奪。

NANA入面冇分對與錯，呢個唔係一個討論三觀嘅作品，呢個係一個冇心靈雞湯嘅現實。每個角色都復雜多面，魅力各不相同。只有不符合你期望的價值觀，沒有錯的價值觀。每個人物的行動都有其道理，沒有做什麼就是錯的，只有你不希望看到什麼。

奈奈頭腦迷糊，冇主見，同不少男性都有說不清道不明的關系，人物形像真實而立體。太多少女漫畫追求童話般的不現實感，又有幾部敢於直白的描繪出這種算不上光彩、不符合「純愛」主旋律的現實？

奈奈終於如願以償同白馬王子一齊，但佢幸福咩？唔通佢唔知巧係出面沾花惹草？社會現實的觀點非常寬容，男人係外面沾花惹草不是事情，只要將家庭維持好就得。奈奈嘅主觀幸福感我地唔知道，但係矢澤愛將既往童話裡冇提及嘅現實撕開左俾我地睇。

娜娜係最容易讓觀眾喜歡嘅角色，又型又美豔，身世悲慘，有自己嘅夢想同奮鬥，所作所為符合觀眾心理預期，然而娜娜卻一次一次被現實擊垮。佢係孤獨的，係窒息的。

——「時光的流逝，淨化了過去，癒合了內心的傷口。但是，也有無法愈合的傷痛。」

終於有人講NANA,次次重睇個心都好絞痛

當年睇到抑鬱咁濟

次次睇都好心酸好想喊

本來追開，但開始脫期就停左，係好睇嘅

初中勁鐘意睇…
蓮死左最sad

奈奈男友出軌真係個心都痛埋一份

有時候覺得冇結局可能就係最好嘅結局
就算作者繼續畫落去都會超虐

作者畫得好現實

每隔一年都會重睇一次 每次都有更深感覺

好多年前睇過頭幾集但睇唔明做咩

終於有人講NANA
好想作者寫埋落去
天堂之吻都好正
睇完結局都抑鬱左一排